有無人買左收息基金？

碌左好耐一個 post 圍爐都無
半年幾前買落，諗住可以頂下股災，結果都係蝕

一樣

帳面贏定輸
年回報幾多？

輸啦
正常5%息
而家個價坐一年先打和
如果穩陣又唔等錢用既坐耐d,唔好賣

一份4% 一份5% 固定息
坐一年多D 先有得打和
如果佢唔再跌既話

應該好大鑊

自己睇路

願聞其詳

Hsbc 呢

高息債跌好多 而家係得主權債同評級高既債先升

邊種先 短期國債仲升緊少少wo

好聽叫高息債，唔好聽叫垃圾債

d息，係咪基金本金派出黎？

買左Hy fund ~6% 有排坐

$56 買左丁咁多 當睇唔到算

樓主買左幾多

上面巴打講左

ABAI

Income and growth

好多年前買咗一隻, 估計係2012-2013年之間買
本金15萬
一直無理佢, 啱啱睇, 市價11.2萬
每月派息, 年息7-8%

我估應該有賺, 不過年度化回報, 就肯定唔高

點撚算

準備留俾仔女lu

買4～5% 固定息諗住無死
而家債卷都驚閪

係固定息5%，而家一個跌5% 一個跌3%
又唔係好捨得走

係

銀行好鐘意SELL 呢D 基金
通常都係輸錢
我買呢隻算係無輸,不過都係雞肋, 買黎無用, 賣出就無乜用

巴打點睇 HY bond
已follow

買左jpm us tech 基金
輸緊好多

你咩價入前排新高唔敢入

早幾年買，十萬
一年收到7%息到
開頭個本都有升，之後就跌到上個月得返8萬5
今個月頭賣晒，圍返蝕少少

驚閪
實有坐到打和既一日

有無人有買聯博美元收益

就係輸呢隻

Strong hold 定走佬

準備坐艇

我都係12月1月先買以家坐曬艇

我買過幾次收息基金，除左第一次係贏本加息，之後幾次都係收息唔夠蝕本快。

12月嗰陣，有個fd叫我買聯博嘅股票基金，我覺得手續費要收2%，又唔肯定贏，所以無買。我頭先睇返，若果當時買左，依家面數輸緊8.3%

本身係自己錢，買完後又要等基金俾返一部分自己
買黎有咩用？

24usd買

都唔知坐幾耐

坐下艇，年尾會好d
買左幾多？

三年零六個月

我本身諗住係佢買債收息 個息入本金 然後固定派俾自己
如果有賺就升 派完倒蝕就跌

而家已經睇唔明

日本趺返哂咁濟

5萬幾美金

今朝8蚊買少少3145算唔算派息基金

蝕埋通漲

訂閱左

係不過都要放架啦

點解要放 都唔差在等多一年

基金佬多謝哂...

AB d收息基金係味隻隻都伏黎
好似好多苦主

應該仲有得跌

前排贖返哂 10萬本一年連息賺左萬幾

想問下，贖回基金通常要搞幾耐
如果我星期四收市後落左贖回指示，係咪要計返星期五收市個價位比我?
我用恆生買，見到基金果度一直顯示買賣指示處理中，但又唔肯定究竟佢點計
煩請解答

大家啲HY fund蝕幾多% ?

7%, you?

以為好穩陣

英文都直接junk bond

我有買American Income Portfolio，港紙，大約十二月一月時買
(只係)跌左6.X%，好過派息股票基金喇

咁你真係🐷！我老同學買咗幾拾年基金、保險直至60歲才放棄，我問佢比咗幾多錢給基金公司的各式各樣的費用，佢不敢面對，包括我老婆被基金婆引導而損失一筆錢，不過🐷永遠係🐷是改變不了，所以保險基金狗永遠好似0K或七仔永遠在你左右

投資冇一定賺 贏個時又唔見你開post讚

點解唔買收息股

股票定債券基金黎？

唔等錢就使坐多一坐先

有買，冇6唔好掂

唔等錢洗就坐下 ABAI I&G入面一樣有hy 特別係油公司 比較返個市其實唔係跌好多

基金保險狗之佣金就袋袋平安！賺蝕與佢無關，賺錢100蚊，但佣金起碼50，你分50；輸100，其實你只輸咗50，但帳面上係100呀！公死婆仔都有50蚊落；錢從何來，佢唔係慈善機構呀！儍仔、傻妹比㗎！

abai 跌得 6%

其他人吹奏 ge rqi,awf 跌到 pk
啦

high risk high return

買 cef 想賺價自然要受返個 risk

賺息蝕價
無尻謂

講真 呢個時世你買乜都輸啦
買股票 淨係蝕價都蝕到你喊
買呢d收息基金 起碼唔會蝕入肉
坐番一年個價又係番到 又有息收番
股票真係唔知坐番幾多年先有番個大牛市比你升

你指邊隻基金係咁 我幫你去証監report

見到派息基金個價一直跌的我會避開，價位唔郁的其實已經等於每年升緊

好多人借錢買abai

你月供2800. 一樣做到依個效果.
仲可以隨時cut gain / loss 又唔洗比基金佬食你手續費

債券基金長遠係味會繼續跌?
舊債到期
聯儲局減息 -> 新買債息下降
整體組合資産下降?

其實基金佬最多收你2%手續費
點計買100蚊收50蚊，連登數學家？

普通hy債都係0.85-1%一年唔知佢點計

表面上收幾個%手續費，用收取基金單位作手續費，呢種叫做精算，你不是不知道，老友的孩子也是這樣說（澳洲修讀精算師）；而儍仔不斷供，佢就不斷收取你財富，試過你就知味道！

利申：有個案在保險監管局，在保險公司的錄影室內當場我問保險狗，多年來收取所有多少錢，你佣金收咗幾多，佔我總金額多少%，就算出佢講的是否實話，佢啞口無言，只係講合約內容是正確

其實保險、地產、popo也是一份工作，用辛勞而獲得酬勞是合理的，為何被人歧視、恥笑、鄙視甚至憎恨呢？我只是個固執廢老，希望智者指點。

帳面輸十萬
計埋息輸六萬

仲係銀行買？唔係收d手續費 咩費 ，轉基金又收，咁咪一入場仲比得多過保險公司

收1.5%認購費
2012年，果陣識閪咩

之前買左5隻:
ABAI
ABAI
Allianz income and growth
JP multi income
Black rock multi asset

早兩星期放左 ABAI同EI...依家帳面蝕緊13%😭

ABAI 同I&G有排坐貨

我的帳面輸咗3萬，我已經停咗供款，張單有十幾年，重有幾年蠶食緊我嘅合約指定本金的帳面4%（未計精算後的利息）如果取消要罰多3萬，鬼叫你自己貪心又信保險骗子話的8-9%回報，費用支出才4％，應該有錢賺㗎！咁我D錢去咗邊？根據我查出有部份損失於雷曼兄弟爆煲事件，其他就入咗保險公司及個人佣金

你買果種係月供模式
我講緊係一炮過比錢
例如我比一球 認購費係1% （收1次）
管理費係一年1.5% （年年都收）

正常應該就無其他費用要比
我就真係唔明你意思

同埋殘體字我屌你老母

我估你買既係class b fund
即係認購時不用手續費
但如第一年拎錢就要比4%
第二年3% 第三年2% 如此類推

咁樣係個保險佬呃你
唔係隻基金呃你

當然有d基金好鬼
市升佢唔升
市跌佢跌多d
但睇你講野都1999咁
好明顯係你自己柒
抵你比人呃

認真，想買收息野而家好多過10%

只係唔好大注買，拆到好散，1000美金一注，基本上個pool越散風險越低

收息基金多數買比垃圾級高幾級嘅公司債
唔係邊有咁高息...

你依家係要擔心係個啲公司會唔會爆

正常都會白紙黑字講收幾多%
你買果時冇睇？

係囉，咁睇似係保險狗呃佢似係佢比保險狗氹左落答，跟住自己又唔睇清楚
正常一定有寫收費

我fd上年放左，20萬埋單蝕5萬

傻的嗎3%
正常銀行walk in 都係1%

ON9 打和都輸通漲啦傻西

賺果陣唔賣
講真而家有乜係蠃錢？

基金佬，考牌好辛苦㗎！每年拿到的儍瓜的佣金可以每年去幾次長途旅行啦！我個騙子拿著我的人血汗錢整家去澳洲疏乎，而我就食波籮飽做早餐

我諗你搞錯左保險佬同基金佬既分別

太遲買

條友真係唔識

定期都多過你

我的騙子係保險公司高層及擁有什麼專業的投資牌照，原本推銷公司強積金，探索到有貪心儍瓜當然不放過；監管局只係譴責佢的操守有問題，但沒有除牌，過咗二年，我再次投訴，案件處理中，我再轉去金融管理局投訴，佢話不是他管轄範圍！我還未去信政務司那邊投訴！欺騙血汗錢遇到我堅持！佢唔好彩

這個個案也有政政部門參與其中，只有保險公司後台強勁，政府部門只係記錄在案，不值得出面去面代我打官司

政務司
牙宗好撚唔得閒

聯博 at

係政府架構內如果部門有文件抄送給上司，下面會著緊一點，也是文化，我係一個據理力爭的固執廢老，但會接受批評也會改進

其實你輸幾多錢

好彩當日無買，今日睇帳面已經輸左26%。雖然一年派5%息，但係有排都追唔返條數。

基金只買債券（MBS/ABS/HY 混合可減risk)，買得股票基金不如直接買股票

幾萬蚊！係不大數！但我很討厭這種大話精，希望有關當局可以除去壞份子！

當買個教訓，下次唔好D sales講乜就信，上網search同自己了解下

你哋有無了解過什麼叫做精算，買基金，手續費又以基金單位按比例收除，有幾費用㗎！

佢當日sale我，話美國大選10次有8次都係升市。我自己係同意依個論點(雖然依家擺明係錯)，但係覺得可以揸嘅時間太短，扣完2%手續費，隻股票基金係9個月內升唔到4%的話，同我擺定期一鬼樣。原本有諗過應酬佢買返1m, 但係拖拖下就無左件事。依家睇返就覺得好撚好彩

而家100% cash?

利申： hold緊 high yield bond fund -9% 坐緊艇冇眼睇

廢老先生，你話你接受批評
你知唔知點解金管唔受理？
因為你買果個係保險黎，唔係基金
你成日話條保險狗呃你
但你連自己買乜鳩都唔知就簽落去
你自己都好大問題

我個單又係要買1M，但可以分批買，半年內投下20萬，經過2年自己計吓無錢䁠就不再投入及即時取回10萬，所以損失不太，當時話9%回報，幾個手續費係每月4％，但魔鬼在收取4％不是美元而係基金單位，我不是尊業，但我用加減得出估計係差唔多8/9%，不對請更正🙏🙏

屌你，仲有人買派單位基金
想識你真人，欠唔欠契仔？

跟保險狗買？ 開名啦

保險基金呀！
有開支彌補費用
保單管理費用
每月保單費用
每月行政費用
基金轉換手續費
基金買賣差價
基金管理費用

富蘭克林鄧普頓投資基金鄧普頓新興四強基金A股

貝萊特全球基金貝萊特世界礦業基金A二股

保險囉即係......

兩樣野黎.......唔好咁固執啦
你基金加左落保險係好撚難計回報

因為佢會包埋保費落去
令你唔知道同分唔清楚邊d係回報，
保費，管理費同其他收費

投訴進行中，譴責係冇用嘅，想除佢牌

我95%係cash, 5%係股票。依家陸續調緊錢去美國，準備慢慢入美股。

頭先講漏，我都買過high yield bond fund，1年8.75厘。但係我發現派息蝕本，擺完3年實際得5厘，衰過放定期。若果你計返息蝕唔多，我勸你止蝕，趁低買下股票重實際。

我諗你應該計錯，我聽過最貴都係一次過收4%佣金，若果個個月收4%，一年咪成48%?